電影荒島餘生 男女主角觀後感

不如不見

作詞：林夕
作曲：陳小霞

頭沾濕 無可避免 倫敦總依戀雨點
乘早機 忍耐著呵欠 完全為見你一面

尋得到 塵封小店 回不到相戀那天
靈氣大概早被污染 誰為了生活不變

越渴望見面然後發現
中間隔著那十年
我想見的笑臉 只有懷念
不懂 怎去再聊天

像我在往日還未抽煙
不知你怎麼變遷
似等了一百年 忽爾明白
即使再見面 成熟地表演 不如不見

尋得到 塵封小店 回不到相戀那天
靈氣大概早被污染 誰為了生活不變

越渴望見面然後發現
中間隔著那十年
我想見的笑臉 只有懷念
不懂 怎去再聊天

像我在往日還未抽煙
不知你怎麼變遷
似等了一百年 忽爾明白
即使再見面 成熟地表演 不如不見

越渴望見面然後發現
中間隔著那十年
我想見的笑臉 只有懷念
不懂 怎去再聊天

越渴望見面然後發現
中間隔著那十年
我想見的笑臉 只有懷念
即使再見面 成熟地表演 不如不見

彷彿我已經登上月球
牽不到你手失去重量亦無人來拯救
和侯斯頓 中斷了通訊
其實你收到沒有

只知道我曾經跟你漫遊
不知道已經失去引力以為仍然緊扣
萬里差距 仍想說 多想說
你請不要放手

邊想邊講我邊走
直到回頭路上
花也沒有 綠草也沒有
只餘小沙丘
你快聽聽聽聽你聽聽
在我背後
千里外甚麼也沒有
只餘風沙吹奏